<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jugend on Mecklenburgischer Yachtclub Rostock</title><link>/tags/jugend/</link><description>Recent content in Jugend on Mecklenburgischer Yachtclub Rostock</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/jugend/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Jugend</title><link>/jugend/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/jugend/</guid><description>&lt;p>Seit vielen Jahren ist die Nachwuchsarbeit im Mecklenburgischen Yachtclub ein wichtiger Bestandteil. Bei uns sammeln etwa 30 Kinder und Jugendliche die ersten Erfahrungen auf dem Wasser und lernen die wichtigsten Handgriffe eines (Regatta-)Seglers. Dabei werden sie von unseren qualifizierten ehrenamtlichen Trainern unterstützt und angeleitet. Für das Training stehen Vereinsboote verschiedener Klassen zur Verfügung. Verstärkung durch junge Mitsegler ist jederzeit willkommen!&lt;/p>
&lt;p>Eure Ansprechpartner sind über die gemeinsame E-Mail Adresse &lt;a href="mailto:trainer@mycr.de">trainer@mycr.de&lt;/a> zu erreichen.&lt;/p></description></item><item><title>Sommerlager Jugendabteilung 2021</title><link>/neuigkeiten/20210719_sommerlagerjugend/</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/neuigkeiten/20210719_sommerlagerjugend/</guid><description>Das Sommerferienlager unserer Jugendabteilung auf dem Gelände des Segelclubs in Hohen Viecheln hat begonnen. Wir sind wieder in unseren großen Mannschaftszelten untergebracht und das Frühstück und Abendessen organisieren wir selbst. Vormittags und Nachmittags geht es auf das Wasser und auch der Spass kommt bei tollem Sommerwetter nicht zu kurz.
Gesegelt wird auf neun Cadets (ein_e junge_r Vorschoter_in und ein erfahrene Steuerfrau oder Steuermann) und vierzehn Optimisten. Das Training und die Lagerleitung wird für die Cadets von Mäcky und Hans sowie bei den Optis von Michel, derzeit im Freiwilligen Sozialen Jahr im Sport, und Paul mit Unterstützung vom Segelverein Turbine durch Max übernommen.</description></item><item><title>Cadet Weltmeisterschaft 2021</title><link>/neuigkeiten/20210709_cadetweltmeisterschaft/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/neuigkeiten/20210709_cadetweltmeisterschaft/</guid><description>Nach nunmehr gut zwei Jahren umstiegs- und corona-bedingter Abstinenz bei internationalen Regatten ist es nun endlich wieder so weit!
Mit drei jungen Nachwuchsteams nehmen wir an der diesjährigen Cadet-Weltmeisterschaft teil. Auch wenn immer noch nicht allen Ländern aufgrund der verschiedenen Ausreise- und Einreisebeschränkungen eine Teilnahme möglich ist, werden wir Anfang August gemeinsam mit 60 anderen Booten aus 8 Ländern am Gardasee starten.
Für unsere Teams ist dies die erste Regatta in einem internationalen Teilnehmerfeld.</description></item></channel></rss>