<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Information on Mecklenburgischer Yachtclub Rostock</title><link>/tags/information/</link><description>Recent content in Information on Mecklenburgischer Yachtclub Rostock</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 07 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/information/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Satzung des Mecklenburgischen Yachtclubs Rostock e.V.</title><link>/verein/satzung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/verein/satzung/</guid><description>§1 Name und Sitz Der am 9. März 1990 gegründete Verein trägt den Namen
Mecklenburgischer Yachtclub Rostock e. V.
Der Verein führt die Abkürzung MYCR
Der Sitz des Vereins ist Rostock-Gehlsdorf, Uferpromenade 5a. Der Verein betrachtet sich als Nachfolger des am 24.11.1884 gegründeten Clubs gleichen Namens und gleichen Sitzes. Der Stander des Vereins zeigt einen schwarzen schreitenden Greif auf goldgelbem Grund mit den Rostocker Farben blau weiß rot senkrecht übereinander am Vorliek.</description></item><item><title>Geschäftsordnung des Mecklenburgischen Yachtclub Rostock e.V.</title><link>/verein/geschaeftsordnung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/verein/geschaeftsordnung/</guid><description>Auf der Grundlage des § 9 der am 9. März 1990 beschlossenen Satzung gibt sich der Mecklenburgische Yachtclub Rostock e.V. folgende Geschäftsordnung.
§ 1 Die Geschäftsordnung hat den Zweck, das innere Vereinsleben des Clubs zu regeln. Sie gliedert sich in die Bereiche:
Vorstand Mitglieder Ordentliche Mitgliederversammlung Regatta- und Fahrtensegeln (Motorboote) Jugendsegeln Clubboote unentgeltliche Dienstleistungen Hafen Clubhaus Winterlager und Bauplätze Finanzen Beiträge, Zusatzbeiträge und Entgelte 1. Vorstand (§ 8 der Satzung) § 2 Der Vorstand in seiner Gesamtheit führt den Club und ist durch seine Wahl ermächtigt und verpflichtet, satzungsgemäß zu handeln.</description></item><item><title>Gebühren des Mecklenburgischen Yachtclubs Rostock e.V.</title><link>/verein/gebuehren/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/verein/gebuehren/</guid><description>Mitgliedsbeiträge Ordentliches Mitglied 295,00 € / Jahr Familienmitglieder 60,00 € / Jahr Jugendmitglieder in der Familienmitgliedschaft 30,00 € / Jahr Jugendmitglieder 60,00 € / Jahr Ordentliches Mitglied ermäßigt (Lehrlinge, Azubis, Studenten, Freiwilligendienst, Rentner ohne Boot) 90,00 € / Jahr Zusatzbeitrag Sommer (nur Bootseigner) Offene Jollen und kleine offene Motorboote 150,00 € Gedeckte Boote, Länge bis 8 m 213,00 € Gedeckte Boote, Länge über 8 m bis 11 m 275,00 € Gedeckte Boote, Länge über 11 m 338,00 € Zusatzbeitrag Winter (nur Bootseigner) Freifläche Länge x Breite x 10,00 € Schleppdach Länge x Breite x 13,75 € Bootshalle Länge x Breite x 17,50 € Aufnahmebeitrag Aufnahme Ordentliches Mitglied 250,00 € Wiederaufnahme Ordentliches Mitglied 50,00 € Aufnahme als Lehrling, Azubi, Student, Freiwilligendienst 125,00 € Aufnahme als Ehepartner / Lebenspartner 50,00 € Aufnahme als Kind/Jugendlicher 15,00 € Standerschein Aufnahme Offenen Jolle und kleine Motorboote 125,00 € Aufnahme gedeckte Boote, Länge bis 6,00m LüA 250,00 € Aufnahme gedeckte Boote, Länge ab 6,01m bis 10,00m LüA 750,00 € Aufnahme gedeckte Boote, Länge über 10,00m 1.</description></item><item><title>Kontakte des Mecklenburgischen Yachtclubs Rostock e.V.</title><link>/verein/kontakte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/verein/kontakte/</guid><description>Gerne können sie sich bei speziellen Anliegen auch direkt an unsere Ansprechpartner wenden
Ansprechpartner Funktion Name Telefon E-Mail 1. Vorsitzender Jan Beu +4917646560101 jan.beu@mycr.de 2. Vorsitzender / Schriftführer Jan Mantau +491717146371 jan.mantau@mycr.de Kassenwart Rene Wollenhaupt +493818002194 rene.wollenhaupt@mycr.de Wart für Dienstleistungen Marcus Raasch +491621013796 marcus.raasch@mycr.de Sicherheitswart Wolfgang Falk +493817952474 wolfgang.falk@mycr.de Segelwart Ole Albrecht +49381681626 ole.</description></item><item><title>Dokumente zum Download als PDF</title><link>/verein/dokumente/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/verein/dokumente/</guid><description>Satzung des MYCR (ab 5.6.2021)
Geschäftsordnung des MYCR (ab 5.6.2021)
Gebührenübersicht (ab 5.6.2021)
Schließdienst (2021/2022)
MYCR Veranstaltungen (2021)</description></item><item><title/><link>/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/</guid><description>Beim Mecklenburgischen Yachtclub Rostock e.V. wird das Vereinsleben besonders groß geschrieben: Viele Veranstaltungen am und auf dem Wasser bieten Gelegenheit, Freizeit und Sport miteinander zu gestalten. Auch für die Pflege und Erhaltung unseres Geländes und unserer Einrichtung wird gemeinschaftlich Sorge getragen. Und nicht zuletzt trifft man immer jemanden für einen kleinen Schnack auf dem Steg&amp;hellip;
In eigener Sache:
Dies ist die neue Webpräsens des Meckenburgischen Yachtclubs Rostock. Bitte habt dafür Verständnis, dass noch nicht alle Inhalte übertragen worden sind.</description></item><item><title>Seebestattung/Trauerfeier Uwe Rafoth</title><link>/neuigkeiten/20210807_sebestattunguwerafoth/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/neuigkeiten/20210807_sebestattunguwerafoth/</guid><description>Liebe Freunde und Mitglieder,
die Seebestattung für unser jahrzehntelanges Mitglied Uwe Rafoth findet im engsten Familienkreis am 13.8.2021 auf MS &amp;ldquo;Jan Maat&amp;rdquo; statt. Die &amp;ldquo;Jan Maat&amp;rdquo; legt um 10:00 Uhr im Alten Strom ab. Wer als Begleitboot / Geschwaderfahrt mitfahren möchte, kann gerne ebenfalls 10:00 Uhr die Molenköpfe passieren.
Zur Trauerfeier treffen wir alle uns dann um 15:30 Uhr im Vereinshaus. Wir bitten darum, von Blumengeschenken Abstand zu nehmen und statt dessen der DGzRS eine kleine Spende in ihr Schiffchen zukommen zu lassem.</description></item><item><title>Sommerlager Jugendabteilung 2021</title><link>/neuigkeiten/20210719_sommerlagerjugend/</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/neuigkeiten/20210719_sommerlagerjugend/</guid><description>Das Sommerferienlager unserer Jugendabteilung auf dem Gelände des Segelclubs in Hohen Viecheln hat begonnen. Wir sind wieder in unseren großen Mannschaftszelten untergebracht und das Frühstück und Abendessen organisieren wir selbst. Vormittags und Nachmittags geht es auf das Wasser und auch der Spass kommt bei tollem Sommerwetter nicht zu kurz.
Gesegelt wird auf neun Cadets (ein_e junge_r Vorschoter_in und ein erfahrene Steuerfrau oder Steuermann) und vierzehn Optimisten. Das Training und die Lagerleitung wird für die Cadets von Mäcky und Hans sowie bei den Optis von Michel, derzeit im Freiwilligen Sozialen Jahr im Sport, und Paul mit Unterstützung vom Segelverein Turbine durch Max übernommen.</description></item><item><title>Nachruf Uwe Rafoth</title><link>/neuigkeiten/20210717_traueranzeigeuwerafoth/</link><pubDate>Sat, 17 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/neuigkeiten/20210717_traueranzeigeuwerafoth/</guid><description>Uwe war ein jahrzehntelanges und sehr geschätztes Mitglied und hat durch sein Engagement und seine sportlichen Erfolge den Verein maßgeblich mit aufgebaut, gestaltet und mitgeprägt.
Wir werden Dich und Dein Andenken bewahren und unser Mitgefühl gilt Deiner lieben Familie.
Die Mitglieder und Freunde des Mecklenburgischen Yachtclub Rostock e.V.</description></item><item><title>Cadet Weltmeisterschaft 2021</title><link>/neuigkeiten/20210709_cadetweltmeisterschaft/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/neuigkeiten/20210709_cadetweltmeisterschaft/</guid><description>Nach nunmehr gut zwei Jahren umstiegs- und corona-bedingter Abstinenz bei internationalen Regatten ist es nun endlich wieder so weit!
Mit drei jungen Nachwuchsteams nehmen wir an der diesjährigen Cadet-Weltmeisterschaft teil. Auch wenn immer noch nicht allen Ländern aufgrund der verschiedenen Ausreise- und Einreisebeschränkungen eine Teilnahme möglich ist, werden wir Anfang August gemeinsam mit 60 anderen Booten aus 8 Ländern am Gardasee starten.
Für unsere Teams ist dies die erste Regatta in einem internationalen Teilnehmerfeld.</description></item><item><title>Sommersonnenwende 2021</title><link>/neuigkeiten/20210617_sommersonnenwende/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/neuigkeiten/20210617_sommersonnenwende/</guid><description>Am kommenden Samstag den 19. Juni können wir endlich wieder ein wenig feiern. Das brauchen wir aber auch alle nach dieser doch enthaltsamen Zeit…
Wir treffen uns traditionell um 10 Uhr auf der Wiese und gehen dann anschließend zusammen segeln oder motoren – wie jeder möchte. Der Tag soll Freude und Spaß verbreiten. Also sind alle „Streitigkeiten“, „Fiese Sprüche“ oder gar Schlägereien am Samstag nicht erwünscht. Stattdessen Lachen: Mit Euch. Über Euch.</description></item><item><title>OMV 2021</title><link>/neuigkeiten/20210612_ordentlichemitgliederversammlung/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/neuigkeiten/20210612_ordentlichemitgliederversammlung/</guid><description>Vor einer Woche, am 5.6.2021, fand unsere alljährliche ordentliche Mitgliederversammlung statt. Wir bedanken uns für die rege Teilnahme.
Wir haben in dieser oMV vieles beschlossen, was auf zunehmende Fairness einzahlt. Wir haben vieles besprochen, um die Themen Ordnung und Sicherheit weiter voranzubringen. Wir haben aber auch über das Segeln, den Segelsport und die Förderung und Festigung unserer Jugendgruppe gesprochen und sogar einen „Sonderfonds 2021“ für Kadersportler beschlossen. Ein wichtiger Blick in die Zukunft.</description></item><item><title>WLAN</title><link>/neuigkeiten/20210611_hinweiswlan/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/neuigkeiten/20210611_hinweiswlan/</guid><description>Die Installation des Brücken-WLAN ist nun abgeschlossen und heißt MYCR. Das Passwort findet ihr im Schaukasten bzw. haben alle Vereinsmitglieder per E-Mail erhalten. Für diejenigen, die auf der Brücke über MYCR noch keinen Empfang haben, loggen sich bitte über die ebenfalls verstärkte „join.opennet-initiative.de“ ein.</description></item><item><title>Termine</title><link>/termine/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/termine/</guid><description>Datum Veranstaltung 31.01.2021 - 09:00 anLANd-Regatta &amp;ldquo;Blaues Band der Leuchtdioden&amp;rdquo; 13.03.2021 - 09:00 Arbeitseinsatz 1 02.04.2021 Karfreitag 05.04.2021 Ostermontag 10.04.2021 - 06:30 Krantermin Part 1 (Gitana, Galanthus, Tambari) 17.04.2021 - 06:30 Krantermin Part 2: alle &amp;ldquo;Wiesen-Schiffe&amp;rdquo; + Amrum (Mobilkran) 17.04.2021 - 10:00 Krantermin Part 2: alle &amp;ldquo;Parkplatz-Schiffe&amp;rdquo; (Clubkran) 01.05.2021 bis 02.</description></item><item><title>Datenschutzerklärung</title><link>/datenschutz/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/datenschutz/</guid><description>Die nachfolgende Datenschutzerklärung gilt für die Nutzung unseres Online-Angebots [www.mycr.de] (nachfolgend „Website“). Wir messen dem Datenschutz große Bedeutung bei. Die Erhebung und Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten geschieht unter Beachtung der geltenden datenschutzrechtlichen Vorschriften, insbesondere der Datenschutzgrundverordnung (DSGVO).
1. Verantwortlicher Verantwortlicher für die Erhebung, Verarbeitung und Nutzung Ihrer personenbezogenen Daten im Sinne von Art. 4 Nr. 7 DSGVO ist der eingetragene Vorstand des Mecklenburgischen Yachtclub Rostock e.V., Uferpromenade 5a in 18147 Rostock (Kontakt : vorstand@mycr.</description></item><item><title>Neuigkeiten</title><link>/neuigkeiten/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/neuigkeiten/</guid><description/></item><item><title>Verein</title><link>/verein/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/verein/</guid><description/></item></channel></rss>